.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-consumables

.. _ch11--Consumables:

==========================================================================================
Расходуемые (Consumables)
==========================================================================================

Этот раздел включает магические предметы с признаком "расходуемый".
Предмет с этим признаком может быть использован только один раз.
Если не сказано иначе, то предмет разрушается после активации.
Когда персонаж создает расходуемые предметы, он может создавать их партиями по 4, как описано в активности :ref:`skill--Crafting--Craft`.
Расходуемые предметы включают в себя следующие подразделы, в начале которых описаны любые особые правила.

* :ref:`ch11--Consumables--Ammunition`
* :ref:`ch11--Consumables--Oils`
* :ref:`ch11--Consumables--Potions`
* :ref:`ch11--Consumables--Scrolls`
* :ref:`ch11--Consumables--Talismans`
* :ref:`ch11--Consumables--Other`


.. rst-class:: craft-treasure-ammunition

.. _ch11--Consumables--Ammunition:

Амуниция (Ammunition)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Эти магические предметы являются амуницией для дистанционного оружия.
Каждый блок характеристик включает запись "Амуниция", которая указывает в виде какой амуниции оно может быть создано, или "любой" если нет ограничения на вид амуниции.
Все блоки характеристик амуниции опускают записи "Использование" и "Масса"; для определения времени перезарядки и массы используются стандартные правила для вида амуниции из Главы :ref:`ch6--Equipment`.

Когда используете магическую амуницию, для определения модификатора атаки и кости урона, применяйте основные руны оружия.
Амуниция создает свои собственные эффекты, поэтому не добавляйте эффекты от рун свойств вашего оружия, если только амуниция явно не говорит об этом.
Магическая амуниция наносит при попадании обычный урон в дополнение к любым указанным эффектам, если только описание не говорит иначе.

Независимо от того, попадает или промахивается атака с магической амуницией, выстреливание амуницией тратит ее магию.
Магическая амуниция изготавливаются из обычных материалов, а не из драгоценных, если не указано иное.


Активируемая амуниция (Activated Ammunition)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Если у магической амуниции нет записи "Активация", то она автоматически активируется во время выстрела.
Виды магической амуниции, у которых есть запись "Активация" должны быть активированы с помощью дополнительных действий до использования.
Как только вы активируете амуницию, вы должны выстрелить ей до окончания своего хода.
Иначе она деактивируется (но не тратится) и вы должны снова активировать ее, до того как сможете использовать.
Если вы выстреливаете амуницией не активировав ее, она работает как немагическая амуниция и все еще тратится.

Требуемое для активации амуниции действие не изменяет того, сколько действий занимает перезарядка.
Например, вы можете активировать *стрелу-маячок* коснувшись ее с помощью 1 действия, а потом взяв и выстрелив ей как обычно, с помощью части действия :ref:`action--Strike`.
Вы можете активировать *болт-маячок*, зарядить его в арбалет, потом выстрелить или же зарядить в арбалет, активировать, а потом выстрелить.


.. _item--Shining-Ammunition:

Светящаяся амуниция (`Shining Ammunition <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=165>`_) / Предмет 1 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- свет
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Амуниция**: любая

----------

Эта амуниция слабо светится.
Когда вы стреляете этой амуницией, она испускает яркий свет а 20-футовом радиусе (и тусклый свет в следующих 20 футах) в течение 10 минут.
Если она попадает в цель то застревает, из-за чего цель испускает свет в таком же радиусе.
Существо может вытащить амуницию с помощью действия :ref:`action--Interact`, но сама амуниция продолжает светиться оставшееся время или пока не разрушена.


.. _item--Antler-Arrow:

Рогатая стрела (`Antler Arrow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=706>`_) / Предмет 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- воплощение
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Амуниция**: стрела

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 256

----------

Создание этих стрел было вдохновлено встречей с рогатым архоном-разведчиком, который стремился мирно сдерживать своих врагов.
Когда активированная *рогатая стрела* попадает в цель, костяные рога вытягиваются, чтобы приколоть цель.
Цель должна спешно пройти спасбросок Рефлекса с КС 16 или будет приколота к поверхности, получая эффекты крит.специализации лука (см. :ref:`ch6--weapon--crit-spec-effects`)

Если попадание рогатой стрелой было критическим и у вас есть доступ к эффекту крит.специализации лука, то КС для проверки Атлетики увеличивается до 15.


.. _item--Beacon-Shot:

Сигнальная стрела (`Beacon Shot <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=159>`_) / Предмет 3 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 10 зм

**Амуниция**: стрела, болт

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Древко *сигнальной стрелы* усеяно крошечными частичками мерцающих драгоценных камней.
Когда активированная *сигнальная стрела* попадает в цель, она врезается в цель и извергает искры в течение 1 минуты.
Если цель невидима, она становится едва спрятанной для существ, которые иначе не могли бы ее увидеть.
Так же, искры убирают состояние "скрыт", если цель была как-либо скрыта.

Существо может вытащить стрелу или болт, использовав простое действие :ref:`action--Interact` и успешно пройдя проверку Атлетики с КС 20.


.. _item--Sleep Arrow:

Усыпляющая стрела (`Sleep Arrow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=166>`_) / Предмет 3 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- очарование
- ментальный
- сон
- расходуемый

**Цена**: 11 зм

**Амуниция**: стрела

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

*Усыпляющие стрелы* часто имеют древко темно-синего или черного цвета, а их оперение исключительно мягкое и пушистое.
Активированна *усыпляющая стрела* не наносит урон, но живое существо по которому ей попали, подвергается эффектам заклинания :ref:`spell--s--Sleep` (КС 17).


.. _item--Spellstrike-Ammunition:

Амуниция сокрушающей магии (`Spellstrike Ammunition <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=167>`_) / Предмет 3+ 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- превращение
- расходуемый

**Амуниция**: любая

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Cast-a-Spell`

----------

Таинственные узоры создают магический резервуар внутри этой амуниции.
Вы активируете *амуницию сокрушающей магии* с помощью :ref:`action--Cast-a-Spell` в амуницию.
Заклинание должно быть уровня, который может вместить амуниция, и заклинание должно быть способно выбирать целью существо не являющееся колдуном.
Существо, по которому попали *амуницией сокрушающей магии*, становится целью заклинания.
Если существо не является допустимой целью для заклинания, то оно теряется.

Амуниция влияет только на цель по которой было попадание, даже если заклинание обычно действует более чем на 1 цель.
Если заклинанию требуется сделать атаку заклинанием, то используйте для этого результат вашего броска дистанционной атаки, чтобы определить степень успешности заклинания.
Если для заклинания требуется спасбросок, цель делает спасбросок против вашего КС заклинаний.

Максимальный уровень заклинания, который может вместить амуниция, определяет ее уровень и цену.

----------

**Вид**: I
**Уровень**: 3
**Цена**: 12 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 1-й

----------

**Вид**: II
**Уровень**: 5
**Цена**: 30 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 2-й

----------

**Вид**: III
**Уровень**: 7
**Цена**: 70 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 3-й

----------

**Вид**: IV
**Уровень**: 9
**Цена**: 150 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 4-й

----------

**Вид**: V
**Уровень**: 11
**Цена**: 300 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 5-й

----------

**Вид**: VI
**Уровень**: 13
**Цена**: 600 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 6-й

----------

**Вид**: VII
**Уровень**: 15
**Цена**: 1.300 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 7-й

----------

**Вид**: VIII
**Уровень**: 17
**Цена**: 3.000 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 8-й

----------

**Вид**: IX
**Уровень**: 19
**Цена**: 8.000 зм

**Максимальный уровень заклинания**: 9-й


.. _item--Vine-Arrow:

Обвивающая стрела (`Vine Arrow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=170>`_) / Предмет 3 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- воплощение
- расходуемый

**Амуниция**: стрела

**Цена**: 10 зм

**Активация**: |д-1| команда

----------

Из древка этой простоватой стрелы торчат стебельки с листьями.
Когда активированная *обвивающая стрела* попадает в цель, древко стрелы расщепляется и растет, обвиваясь лианами вокруг цели.
Цель получает штраф обстоятельства -10 футов к Скоростям на 2d4 раунда, или пока не сможет :ref:`action--Escape` против КС 19.
При крит.попадании, цель так же получает состояние "обездвижен", пока не сможет Вырваться.


.. _item--Climbing-Bolt:

Болт скалолазания (`Climbing Bolt <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=160>`_) / Предмет 4 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- воплощение
- расходуемый

**Амуниция**: болт

**Цена**: 15 зм

----------

Древко этого болта обернут тонкой бечевкой.
Когда болт ударяется в твердую поверхность, веревка распутывается и увеличивается до 50-футовой веревки, надежно прикрепленной к поверхности об которую ударился болт.
Веревка может быть откреплена действием :ref:`action--Interact` и успешной проверкой Атлетики с КС 20.


.. _item--Viper-Arrow:

Стрела-гадюка (`Viper Arrow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=171>`_) / Предмет 4 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- воплощение
- расходуемый

**Амуниция**: стрела

**Цена**: 17 зм

**Активация**: |д-1| команда

----------

Древко этой стрелы покрыто мелкими зелеными чешуйками, а ее железный наконечник имеет два острия, почти как клыки.
После попадания в цель, активированная *стрела-гадюка* превращается в гадюку (Бестиарий: `Гадюка (Viper) <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=379>`_).
Цель подвергается действию яда гадюки, как если бы была укушена.
Потом гадюка падает в открытом пространстве рядом с целью.

Гадюка имеет признак "призванная" и действует в конце вашего хода, даже если вы не используете действие :ref:`action--Sustain-a-Spell`.
Она под управлением Мастера, но обычно атакует существо, в которое попала стрела.
Гадюка исчезает после 1 минуты или когда убита.

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение заклинания :ref:`spell--s--Summon-Animal`.


.. _item--Freezing-Ammunition:

Замораживающая амуниция (`Freezing Ammunition <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=713>`_) / Предмет 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- воплощение
- холод
- расходуемый

**Цена**: 25 зм

**Амуниция**: любая

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 257

----------

Эта холодная амуниция темно-синего цвета и холодна на ощупь.
Когда активированная **замораживающая амуниция** попадает в цель, она должна успешно пройти спасбросок Стойкости с КС 19 или получит состояние "замедлен 1" на 1 раунд из-за сильного холода ("замедлен 1" на 1 минуту при крит.провале).


.. _item--Terrifying-Ammunition:

Пугающая амуниция (`Terrifying Ammunition <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=725>`_) / Предмет 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- очарование
- эмоция
- страх
- ментальный
- расходуемый

**Цена**: 50 зм

**Амуниция**: любая

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 259

----------

Эта черно-серая амуниция гравирована оккультными символами и крошечными ухмыляющимися черепами.
Когда активированная *пугающая амуниция* наносит урон существу, она наполняет разум существа видениями ее неудач, трагедий и в конце-концов собственной смерти.
Существо должно сделать спасбросок Воли с КС 20.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает состояние "напуган 1"
| **Провал**: Существо получает состояние "напуган 1" и не может снизить его значение ниже 1, пока успокоится, потратив одиночное действие, которое получает признак "концентрация"
| **Критический провал**: Как провал, но существо получает состояние "напуган 2"


.. _item--Corrosive-Ammunition:

Разъедающая амуниция (`Corrosive Ammunition <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=711>`_) / Предмет 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 70 зм

**Амуниция**: любая

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 257

----------

Эта особенная амуниция покрыта желтой пылью, которая оставляет пятна на всем, к чему прикасается.
Когда активированная *разъедающая амуниция* попадает по цели, она распространяется по ее доспеху.
Доспех получает 1d8 продолжительного урона кислотой, которой игнорирует Твердость доспеха; если цель не носит доспех, то вместо этого она сама получает кислотный урон.
Урон наносится в конце хода цели.

Существо может закончить этот эффект тратя действие :ref:`action--Interact`, чтобы стереть едкую пыль в противном случае, эффект заканчивается как только доспех получит состояние "сломан".



















.. rst-class:: craft-treasure-oils

.. _ch11--Consumables--Oils:

Масла (Oils)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Масла - это волшебные гели, притирки, пасты или мази, которые обычно наносятся на предмет и используются в процессе.
Они имеют признак "масло".
Применение масла обычно использует 2 руки: одну чтобы держать баночку с маслом и другую, чтобы извлечь его и применить.
Вы можете применить масло к предмету или существу только в пределах своей досягаемости.
Поскольку процесс очень тщателен, обычно невозможно нанести масло на неготовую цель или предмет, находящийся во владении неготовой цели, если только эта цель не имеет состояние "парализован", "окаменение" или "без сознания.


.. _item--Nectar-of-Purification:

Нектар очищения (`Nectar of Purification <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=174>`_) / Предмет 1 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- некромантия
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Эта мерцающая жидкость часто хранится в бутылках похожих на те, что используют для уксуса.
Это масло накладывает заклинание :ref:`spell--p--Purify-Food-And-Drink` 1-го уровня на любую еду или напиток, который его наливают.
Нектар испаряется по мере действия, оставляя вкус и текстуру пищи или напитка неизменными.


.. _item--Shielding-Salve:

Защитная мазь (`Shielding Salve <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=724>`_) / Предмет 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- преграждение
- расходуемый

**Цена**: 4 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 259

----------

Эта мерцающая паста обладает многими свойствами заклинания :ref:`spell--s--Shield`.
Когда вы намазываете ее на существо или объект, цель на 1 раунд получает бонус обстоятельство +1 к КБ.
Первый раз, когда физическая атака или :ref:`spell--m--Magic-Missile` попадают в цель во время этого раунда, масло предотвращает 5 урона от атаки или заклинания и потом эффект масла заканчивается.


.. _item--Oil-of-Unlife:

Масло нежизни (`Oil of Unlife <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=718>`_) / Предмет 1+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- некромантия
- негативный
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 258

----------

Эта полупрозрачная, черная жидкость пробирает холодом до костей, быстро восстанавливая физическую или духовную форму нежити.
Когда вы бросаете *масло нежизни* в нежить или живое существо с отрицательным исцелением, масло быстро впитывается в его тело, и существо восстанавливает указанное количество ОЗ.
Вы можете налить *масло нежизни* на бестелесную нежить; в этом случае, существо впитывает в себя масло.

----------

**Вид**: слабое (minor)

**Уровень**: 1
**Цена**: 4 зм

Масло восстанавливает 1d8 ОЗ.

----------

**Вид**: малое (lesser)

**Уровень**: 3
**Цена**: 12 зм

Масло восстанавливает 2d8+5 ОЗ.

----------

**Вид**: среднее (moderate)

**Уровень**: 6
**Цена**: 50 зм

Масло восстанавливает 3d8+10 ОЗ.

----------

**Вид**: большое (greater)

**Уровень**: 12
**Цена**: 400 зм

Масло восстанавливает 6d8+20 ОЗ.

----------

**Вид**: сильное (major)

**Уровень**: 18
**Цена**: 5.000 зм

Масло восстанавливает 8d8+30 ОЗ.


.. _item--Oil-of-Potency:

Масло мощи (`Oil of Potency <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=179>`_) / Предмет 2 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Когда вы наносите это густое, вязкое масло на немагическое оружие или доспехи, этот предмет мгновенно становится обретает магическую мощь.
Если предмет - оружие, оно временно становится *разящим +1*, если доспех, он временно становится *стойким +1*.
Это длится 1 минуту.


.. _item--Oil-of-Weightlessness:

Масло невесомости (`Oil of Weightlessness <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=181>`_) / Предмет 2+ 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Вы можете намазать это мерцающее масло на предмет массой 1 или меньше, чтобы заставить ощущаться его невесомым.
Он имеет незначительную массу в течение 1 часа.

-------------------

**Вид**: масло невесомости
**Уровень**: 2
**Цена**: 6 зм

-------------------

**Вид**: большое масло невесомости
**Уровень**: 6
**Цена**: 36 зм

Это масло может воздействовать на предмет массой 2 или менее, а эффект длится 8 часов.


.. _item--Oil-of-Mending:

Масло починки (`Oil of Mending <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=178>`_) / Предмет 3 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 9 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

**Активация**: 1 минута (:ref:`action--Interact`)

----------

Кажется что в бутыльке с *маслом починки*, находятся вращающиеся, бесчисленные полупрозрачные нити.
Применяя это масло на предмет, создается эффект заклинания :ref:`spell--m--Mending` 2-го уровня для ремонта предмета.


.. _item--Salve-of-Slipperiness:

Мазь скользкости (`Salve of Slipperiness <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=183>`_) / Предмет 5 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 25 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

**Активация**: 1 минута (:ref:`action--Interact`)

----------

Эта зеленоватая, стойкая смазка может быть использована на доспех, чтобы сделать его чрезвычайно скользким в течение 8 часов, давая владельцу бонус предмета +2 к проверкам Акробатики для :ref:`action--Escape` или :ref:`skill--Acrobatics--Squeeze`.


.. _item--Oil-of-Revelation:

Масло раскрытия (`Oil of Revelation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=717>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 25 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 258

----------

Это яркое масло, впервые созданное людьми в качестве инструмента, помогающего им сражаться в темноте, содержит в составе частички крошечных самоцветов и пахнет, как зажженная :ref:`item--Tindertwig`.

Когда оружие, покрытое этим маслом, первый раз наносит урон существу, раны светятся светом в течение 1 минуты.
Если существо невидимо, положение света означает, что оно просто имеет состояние "спрятан" для существ, которые иначе не могли бы его видеть, вместо того, чтобы иметь состояние "необнаружено".
Свет так же отменяет состояние "скрыт" из-за состояний освещения.
Если покрытое маслом оружие не наносит урон существу в течение 1 часа, то масло сходит с оружия и теряет свою силу.


.. _item--Salve-of-Antiparalysis:

Мазь от паралича (`Salve of Antiparalysis <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=182>`_) / Предмет 6+ 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- масло
- магический
- некромантия
- исцеление
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Нанесение этой тонкой мази на существо помогает ему побороть магический паралич.
Это существо восстанавливается, как если бы оно была целью заклинания :ref:`spell--r--Remove-Paralysis` 3-го уровня.

----------

**Вид**: *мазь от паралича (salve of antiparalysis)*

**Уровень**: 6
**Цена**: 40 зм

----------

**Вид**: *сильная мазь от паралича (greater salve of antiparalysis)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 325 зм

*Сильная мазь от паралича* потенциально может снять окаменение.
Существо восстанавливается, как если бы оно было одновременно целью заклинания :ref:`spell--r--Remove-Paralysis` 6-го уровня и :ref:`spell--s--Stone-to-Flesh`.


.. _item--Oil-of-Object-Animation:

Масло оживления объекта (`Oil of Object Animation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=716>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- масло
- магический
- превращение
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: —

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 

----------

Это прекрасное золотистое масло поставляется в маленькой синей емкости.
Аккуратное нанесение масла на объект превращает его в `живой объект <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=4>`_ соответствующего вида.
Например, намазывание масла на статую сделает ее `живой статуей <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=20>`_.
Если уровень оживляемого объекта будет больше 3-го, то маслу не удается оживить его.

Этот оживленный объект получает признак "миньон", означая, что вы можете использовать 2 действия когда даете ей приказ.
Как часть активации, вы можете дать приказ в этот же ход.
Объект остается оживленным на 1 минуту, прежде чем упадет и перестанет двигаться.
Как и обычно, у вас под управлением может быть максимум 4 миньона.

----------

**Вид**: масло оживления объекта (oil of object animation)

**Уровень**: 8
**Цена**: 85 зм

----------

**Вид**: большое масло оживления объекта (greater oil of object animation)

**Уровень**: 16
**Цена**: 1.400 зм

Вы можете оживить объект 11-го уровня или ниже.










.. rst-class:: craft-treasure-potions

.. _ch11--Consumables--Potions:

Зелья (Potions)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Зелье это магическая жидкость, активируемая когда вы пьете ее, что расходует ее.
Зелье обладает признаком "зелье".
Вы можете активировать зелье с помощью действия :ref:`action--Interact` когда выпиваете его или поите им другое существо.
Вы можете напоить другое существо зельем, только если существо в пределах досягаемости и готово или другим образом беспомощно и не может сопротивляться.
Обычно вам нужна только одна рука, чтобы выпить зелье или напоить им другое существо.


.. _item--Healing-Potion:

Зелье исцеления (`Healing Potion <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=186>`_) / Предмет 1+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- зелье
- магический
- некромантия
- исцеление
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

-------------------

Зелье исцеления это бутылек с рубиново-красной жидкостью, которая дает ощущение покалывания когда раны пьющего быстро заживают.
Когда вы пьете зелье исцеления, вы восстанавливаете указанное количество ОЗ.

-------------------

**Вид**: слабый
**Уровень**: 1
**Цена**: 4 зм

Зелье восстанавливает 1d8 ОЗ.

-------------------

**Вид**: малый
**Уровень**: 3
**Цена**: 12 зм

Зелье восстанавливает 2d8+5 ОЗ.

-------------------

**Вид**: средний
**Уровень**: 6
**Цена**: 50 зм

Зелье восстанавливает 3d8+10 ОЗ.

-------------------

**Вид**: большой
**Уровень**: 12
**Цена**: 400 зм

Зелье восстанавливает 6d8+20 ОЗ.

-------------------

**Вид**: сильный
**Уровень**: 18
**Цена**: 5.000 зм

Зелье восстанавливает 8d8+30 ОЗ.


.. _item--Gecko-Potion:

Гекконовое зелье (`Gecko Potion <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=714>`_) / Предмет 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- зелье
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 257

----------

Это липкая жидкость желтовато-коричневого цвета с замешанными в ней песчинками.
После выпивания этого зелья, на 5 минут из кончиков ваших пальцев вырастают тысячи микроскопических щетинистых волосков, которые цепляются за объекты, давая вам бонус предмета +1 на :ref:`skill--Athletics--Climb` и :ref:`skill--Thievery--Palm-an-Object`, а так же к вашему КС Рефлекса против :ref:`skill--Athletics--Disarm`.


.. _item--Potion-of-Expeditious-Retreat:

Зелье быстрого отступления (`Potion of Expeditious Retreat <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=720>`_) / Предмет 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- зелье
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 258

----------

Пробка для *зелья быстрого отступления* сделана так, чтобы легко открываться при крайних обстоятельствах.
Когда вы выпиваете это зелье, то получаете состояние "бегство" на 1 минуту и получаете бонус состояние +40 футов ко всем Скоростям на время продолжительности, пока имеете состояние "бегство".
Вы мгновенно делаете :ref:`action--Stride`.


.. _item--Potion-of-Retaliation:

Зелье возмездия (`Potion of Retaliation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=721>`_) / Предмет 1+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- зелье
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 4 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 259

----------

*Зелье возмездия* доступно в четырех вариантах - кислоты, холода, электричества и огня, каждое из которых имеет слабое мерцание, напоминающее содержащуюся в нем энергию.
После выпивания *зелья возмездия*, на 1 минуту вы светитесь слабой аурой этой энергии и существо, которое касается вас (например делая безоружную атаку или используя заклинание с дистанцией касания) получает урон этого вида.
Средняя, большая и сильная версии так же наносят урон существам рядом, которые попадают по вам :ref:`action--Strike` оружием ближнего боя.

----------

**Вид**: слабое (minor)

**Уровень**: 1
**Цена**: 4 зм

Аура наносит 1 урон.

----------

**Вид**: малое (lesser)

**Уровень**: 3
**Цена**: 12 зм

Аура наносит 1d4 урона.

----------

**Вид**: среднее (moderate)

**Уровень**: 6
**Цена**: 50 зм

Аура наносит 2d4 урона.

----------

**Вид**: большое (greater)

**Уровень**: 12
**Цена**: 400 зм

Аура наносит 3d6 урона.

----------

**Вид**: сильное (major)

**Уровень**: 18
**Цена**: 5.000 зм

Аура наносит 4d8 урона.


.. _item--Potion-of-Shared-Memories:

Зелье общих воспоминаний (`Potion of Shared Memories <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=722>`_) / Предмет 1
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- зелье
- магический
- прорицание
- ментальное
- расходуемый

**Цена**: 4 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 259

----------

Зелье общих воспоминаний может передавать воспоминания от одного существа к другому.
Чтобы поместить воспоминания в зелье, вы должны держать бутылек и сосредоточиться на конкретном воспоминании на 1 минуту.
Это воспоминание должно быть одиночным событием, местом, персоной или иным образом охватывать промежуток времени примерно в 1 минуту.
Эта прозрачная жидкость приобретает мерцающий оттенок хранящейся памяти и получает слегка сладковатый вкус.

После употребления зелья пьющий красочно вспоминает это воспоминание, а затем может вспомнить его так же легко, как воспоминание, которое он действительно испытывал.
Нежелающий может отказаться поглотить воспоминание.


.. _item--Ration-Tonic:

Питательный тоник (`Ration Tonic <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=723>`_) / Предмет 1+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- зелье
- магический
- воплощение
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 259

----------

Этот тонкий бутылек, кажется, содержит чистую, прозрачную воду со слабым фруктовым ароматом.
Питье *питательного тоника* волшебным образом насыщает вас эквивалентом дневной нормы пищи и воды.
Тоник имеет тонкий приятный вкус, особенности которого выбираются при создании зелья.

----------

**Вид**: *питательный тоник (ration tonic)*

**Уровень**: 1
**Цена**: 3 зм

----------

**Вид**: *большой питательный тоник (greater ration tonic)*

**Уровень**: 7
**Цена**: 55 зм

*Большой питательный тоник* насыщает вас на 1 неделю вместо 1 дня, постоянно распределяя питательные вещества в течение недели.


.. _item--Potion-of-Water-Breathing:

Зелье дыхания под водой (`Potion of Water Breathing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=196>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- зелье
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 11 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

-------------------

Это покрытое пленкой, серое зелье пахнет старой рыбьей гнилью и на вкус еще хуже.
Выпив это зелье, вы на 1 час получаете эффекты заклинания :ref:`spell--w--Water-Breathing` 2-го уровня.


.. _item--Barkskin-Potion:

Зелье дубовой кожи (`Barkskin Potion <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=184>`_) / Предмет 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- природный
- преграждение
- зелье
- расходуемый

**Цена**: 15 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

После того, как вы выпьете этот горький напиток, ваша кожа утолщается, как древесная кора.
Вы на 10 минут получаете эффекты заклинания :ref:`spell--b--Barkskin` 2-го уровня.


.. _item--Invisibility-Potion:

Зелье невидимости (`Invisibility Potion <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=187>`_) / Предмет 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- иллюзии
- зелье
- расходуемый

**Цена**: 20 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

*Зелье невидимости* бесцветное и необычно легкое.
Выпив его, вы получаете эффекты заклинания :ref:`spell--i--Invisibility` 2-го уровня.


.. _item--Shrinking-Potion:

Уменьшающее зелье (`Shrinking Potion <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=197>`_) / Предмет 4+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- зелье
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Возникновение**: 1 минута

----------

Это зелье со вкусом грибка создает эффекты заклинания :ref:`spell--s--Shrink`, чтобы сделать вас и все ваше снаряжение меньше.
После периода возникновения, вы остаетесь маленьким на 10 минут.

----------

**Вид**: обычное (standard)

**Уровень**: 4
**Цена**: 15 зм

----------

**Вид**: большое (greater)

**Уровень**: 8
**Цена**: 90 зм

Это зелье не имеет периода возникновения, длится 1 час и дает эффекты заклинания :ref:`spell--s--Shrink` 4-го уровня.
Дополнительно, когда уменьшены, вы получаете бонус предмета к проверкам Скрытности.


.. _item--Potion-of-Leaping:

Зелье прыгучести (`Potion of Leaping <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=190>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- зелье
- расходуемый

**Цена**: 21 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

В течение 1 минуты после того, как вы выпьете это шипучее зелье, всякий раз, когда вы совершаете :ref:`action--Leap`, то получаете эффект заклинания :ref:`spell--j--Jump` 1-го уровня.


.. _item--Potion-of-Disguise:

Зелье маскировки (`Potion of Disguise <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=719>`_) / Предмет 5+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магическое
- превращение
- полиморф
- зелье
- расходуемое

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 258

----------

После того, как вы выпьете это зелье, вы принимаете внешность существа определенного вида на 2d12 часов.
Вид существа определяется при изготовлении зелья.
Например, у вас может быть *зелье маскировки в эльфа* или *зелье маскировки в лягушку*.
Выпивание зелья не дает знания о том, как долго длится эффект; Мастер делает бросок продолжительности втайне.

Маскировка не меняет ваши признаки (traits) или показатели, и не дает вам никаких особых способностей имитируемого существа.
Оно может повлиять на то, какие предметы вы можете держать или одевать (например, у вашей новой формы могут отсутствовать противопоставленные большие пальцы).
Зелье уменьшает ваш размер минимум до маленького, или поддерживает ваш размер если существо вашего размера или больше.
Например, вы среднего размера, и пьете *зелье маскировки в огненного гиганта*, то вы получите внешний вид огненного гиганта, но останетесь среднего размера.
Существо должно быть определенного вида, такого как "леопард" или "лев", а не просто "кошачий", или "огненный гигант" или "огр", а не просто "гигант", но зелье не позволяет вам имитировать конкретное индивидуальное существо.

Эффекты этого зелья используют те же самые правила, что и активность :ref:`skill--Deception--Impersonate` навыка Обман.
Наблюдатели всегда предполагают, что вы существо выбранного вида, если только они не активно используют :ref:`action--Seek`.
Вы получаете бонус состояния +4 к вашему КС Обмана против таких проверок Восприятия и добавляете ваш уровень даже если необучены.

----------

**Вид**: малое (lesser)

**Уровень**: 5
**Цена**: 30 зм

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать немного крови, волос или плоти существа, вид которого зелье позволит принимать.

----------

**Вид**: среднее (moderate)

**Уровень**: 8
**Цена**: 100 зм

**Требования для создания**: Начальные материалы должны включать немного крови, волос или плоти существа, вид которого зелье позволит принимать.
Зелье может увеличить ваш максимальный размер, если существо размера больше вашего, вплоть до максимального большого, и оно может уменьшить ваш размер до крошечного.
Это не изменяет никакие ваши показатели, за исключением снижения вашей досягаемости до 0 футов, если вы существо крошечного размера.

----------

**Вид**: большое (greater)

**Уровень**: 11
**Цена**: 300 зм

Выпивая *большое зелье маскировки*, если вы представляете определенную форму, в которую хотите превратиться, то зелье превращает вас в нее.
Вы можете попытаться :ref:`skill--Deception--Impersonate` в конкретного индивида, однако вам все еще надо сделать бросок Обмана.


.. _item--Potion-of-Resistance:

Зелье сопротивления (`Potion of Resistance <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=192>`_) / Предмет 6+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение
- зелье
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Выпивание этого густого укрепляющего зелья дает сопротивление одному виду урона на 1 час.
Каждое *зелье сопротивления* создано для защиты от кислоты, холода, электричества, огня или звука (и называется к примеру, *малое зелье сопротивления огню*)

----------

**Вид**: малое (lesser)

**Уровень**: 6
**Цена**: 45 зм

Вы получаете сопротивление 5 соответствующему виду энергии.

----------

**Вид**: среднее (moderate)

**Уровень**: 10
**Цена**: 180 зм

Вы получаете сопротивление 10 соответствующему виду энергии.

----------

**Вид**: большое (greater)

**Уровень**: 14
**Цена**: 850 зм

Вы получаете сопротивление 15 соответствующему виду энергии.


.. _item--Potion-of-Swimming:

Зелья плаванья (`Potion of Swimming <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=193>`_) / Предмет 6+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- зелье
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

На вкус это зелье похоже на соленую воду, и на дне его бутылька оседает песок.
Когда вы его выпиваете, то на 10 минут получаете Скорость плаванья равную вашей наземной Скорости.

----------

**Вид**: среднее (moderate)

**Уровень**: 6
**Цена**: 50 зм

----------

**Вид**: большое (greater)

**Уровень**: 11
**Цена**: 250 зм

Скорость плаванья длится 1 час.


.. _item--Truth-Potion:

Зелье правды (`Truth Potion <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=200>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- очарование
- ментальный
- зелье
- расходуемый

**Цена**: 46 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

В течение 10 минут после употребления этого вяжущего зелья, вы не можете намеренно лгать и можете быть вынуждены говорить правду.
После выпивания зелья, сделайте спасбросок Воли с КС 19.
Вы можете добровольно провалить или крит.провалить этот спасбросок.

| **Успех**: Зелье не действует на вас
| **Провал**: Когда вы говорите, то должны говорить правду
| **Критический провал**: Как провал, и когда кто-то задает вам вопрос, вы должны сделать другой спасбросок Воли с КС 19. При провале этого спасброска, вы должны правдиво отвечать на вопрос если можете; при успехе, вы временно иммунны к дальнейшим попыткам задать вам этот же вопрос, на время действия зелья.


.. _item--Dragons-Breath-Potion:

Зелье дыхания дракона (`Dragon's Breath Potion <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=185>`_) / Предмет 7+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение
- зелье
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Эта жидкость содержит кровь дракона определенного вида.
В течение 1 часа после того, как вы выпьете зелье, вы можете извергать дыхание дракона, используемое этим видом дракона.
Сила дыхания зависит от вида зелья, основанного на возрасте дракона, чья кровь была использованна для создания этого зелья.
Это зелье имеет признак соответствующий виду урона атаки дыханием.

Драконье дыхание использует 1 действие.
Вид урона и область атаки дыханием зависит от вида драконьей крови в зелье, как указано в таблице.
Независимо от вида дракона, атака дыханием наносит 4d6 урона и каждое существо в области должно сделать простой спасбросок с КС 23, в зависимости от вида дракона.
После того, как вы использовали атаку дыханием, вы не можете использовать ее снова в течение 1d4 раундов.

----------

**Вид**: молодой (young)

**Уровень**: 7
**Цена**: 70 зм

----------

**Вид**: взрослый (adult)

**Уровень**: 1
**Цена**: 400 зм

Урон 6d6, а КС спасброска 29.

----------

**Вид**: вирм (wyrm)

**Уровень**: 17
**Цена**: 3.000 зм

Урон 10d6, а КС спасброска 37.


+----------------------+--------------------------------+------------+
|     Вид дракона      |      Область и тип урона       | Спасбросок |
+======================+================================+============+
| Черный или медный    | 30-футовая линия кислоты       | Рефлекс    |
+----------------------+--------------------------------+------------+
| Синий или бронзовый  | 30-футовая линия электричества | Рефлекс    |
+----------------------+--------------------------------+------------+
| Латунный             | 30-футовая линия огня          | Рефлекс    |
+----------------------+--------------------------------+------------+
| Зеленый              | 15-футовый конус яда           | Стойкость  |
+----------------------+--------------------------------+------------+
| Золотой или красный  | 15-футовый конус огня          | Рефлекс    |
+----------------------+--------------------------------+------------+
| Серебряный или белый | 15-футовый конус холода        | Рефлекс    |
+----------------------+--------------------------------+------------+


.. _item--Serum-of-Sex-Shift:

Сыворотка смены пола (`Serum of Sex Shift <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=198>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- зелье
- расходуемый

**Цена**: 60

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Выпив это зелье, ваша биология мгновенно трансформируется, чтобы принять набор половых характеристик на ваш выбор, соответствующим образом изменяя вашу внешность и физиологию.
Вы немного контролируете детали этого изменения, но сохраняете сильное "семейное сходство" со своей прежней внешностью.

Магия действует мгновенно и не поддается противодействию.
Ваша новая анатомия так же здорова и функциональна, как и у вашего предыдущего тела, что потенциально позволяет вам производить потомство (в зависимости от биологии вашей родословной).
Последующее употребление *сыворотки смены пола* позволяет вам либо вернуть вашу изначальную форму, либо перенять другие половые характеристики, как вам заблагорассудится.
Эликсир не действует если вы беременны или имеете родословную без половой дифференциации.
Большинство родословных имеют широкий спектр половых различий, часть из которых распространенные, а другие более редкие.


.. _item--Potion-of-Flying:

Зелье полета (`Potion of Flying <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=189>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- зелье
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Выпив это шипучее зелье, вы на 1 минуту получаете Скорость полета 40 футов.

----------

**Вид**: обычное (standard)

**Уровень**: 8
**Цена**: 100 зм

----------

**Вид**: вид (greater)

**Уровень**: 15
**Цена**: 1.000 зм

Скорость полета длится 1 час.


.. _item--Potion-of-Quickness:

Зелье быстроты (`Potion of Quickness <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=191>`_) / Предмет 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение
- зелье
- расходуемый

**Цена**: 90 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Выпивая это серебристое зелье, вы на 1 минуту получаете эффекты заклинания :ref:`spell--h--Haste`.

















.. rst-class:: craft-treasure-scrolls

.. _ch11--Consumables--Scrolls:

Свитки (Scrolls)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Свиток содержит одно заклинание, которое вы можете сотворить не тратя слот заклинаний.
Можно :ref:`skill--Crafting--Craft` свиток, который будет содержать почти любое заклинание, так что виды свитков ограничены только количеством заклинаний в игре.
Исключения - чары, заклинания фокусировки и ритуалы, ничто из этого не может быть помещено в свиток.
Заклинание со свитка может быть сотворено только один раз, и свиток уничтожается как часть колдовства.
Заклинание на свитке сотворяется определенным уровнем, определенным свитком.
Например, свиток :ref:`spell--m--Magic-Missile` (1-го уровня) может быть использован, чтобы сотворить версию :ref:`spell--m--Magic-Missile` 1-го уровня, но не усиленную версию 2-го уровня.
Если не указан уровень свитка, он используется, чтобы сотворить низшую версию заклинания.

Если вы находите свиток, то можете попытаться понять что за заклинание он содержит.
Если это обычное заклинание из вашего списка заклинаний или то, которое вы знаете, вы можете потратить одно действие :ref:`skill--Recall-Knowledge` и автоматически определить заклинание свитка.
Иначе вы должны использовать :ref:`ch7--Identifying-Spells`, чтобы узнать какое заклинание содержится в свитке.


Сотворение заклинания со свитка (Casting a Spell from a Scroll)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Сотворение заклинания со свитка требует держать свиток в одной руке и активировать его с помощью активности :ref:`action--Cast-a-Spell` используя обычно количество действие для этого заклинания.

Чтобы :ref:`action--Cast-a-Spell` со свитка, оно должно присутствовать в вашем списке заклинаний.
Так как вы тот, кто колдует заклинание, используется ваш показатель атаки заклинанием и КС заклинания.
Заклинание так же получает признак соответствующего обычая колдовства (арканный, сакральный, оккультный или природный).

Любые физические материальные компоненты и стоимость предоставляются при создании свитка, так что вам не требуется предоставлять их при сотворении заклинания со свитка.
Для этого заклинания, вы должны заменить любой требуемый материальный компонент на жестовый.
Если заклинание требует фокуса, то он должен быть у вас, чтобы колдовать со свитка.


Характеристики свитка (Scroll Statistics)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Все свитки имеют одинаковые основные характеристики, если не сказано иначе.
Свиток имеет легкую массу и должен держаться в одной руке, чтобы активироваться.


Различающиеся характеристики (Varying Statistics)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

:ref:`table--11-3` указывает уровень предмета и цену свитка, которые основаны на уровне заклинания, содержащегося в свитке.
Любая стоимость для :ref:`action--Cast-a-Spell` закладывается в свиток при его создании, так что заклинания, имеющие запись "Стоимость" будут иметь большую цену, чем та, что указана в таблице.
Редкость свитка соответствует редкости заклинания.

Признаки свитка зависят от содержащегося заклинания.
Он всегда имеет признаки "расходуемый", "магический" и "свиток", плюс те, что имеет содержащееся заклинание.

.. _table--11-3:

.. table:: Таблица 11-3: Характеристики свитка

	+--------------------+------------------+-------------+
	| Уровень заклинания | Уровень предмета | Цена свитка |
	+====================+==================+=============+
	|                  1 |                1 | 4 зм        |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                  2 |                3 | 12 зм       |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                  3 |                5 | 30 зм       |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                  4 |                7 | 70 зм       |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                  5 |                9 | 150 зм      |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                  6 |               11 | 300 зм      |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                  7 |               13 | 600 зм      |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                  8 |               15 | 1.300 зм    |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                  9 |               17 | 3.000 зм    |
	+--------------------+------------------+-------------+
	|                 10 |               19 | 8.000 зм    |
	+--------------------+------------------+-------------+



Создание свитка (Crafting a Scroll)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Процесс создания свитка почти такой же как и при создании других магических предметов.
Когда вы начинаете процесс создания, выберите заклинание которое вкладываете в свиток.
В процессе создания либо вы должны :ref:`action--Cast-a-Spell`, либо это должен сделать кто-то другой в вашем присутствии.
Сотворение этого заклинания не производит его обычные эффекты; вместо этого, магия заключается внутри свитка.
Колдовство должно исходить от колдуна тратящего слот заклинания.
Вы не можете создать свиток из заклинания, которое колдовалось из другого магического предмета.
Колдующий должне предоставить любую стоимость заклинания.

Как и другие расходники, свитки могут создаваться партиями по 4.
Все свитки одной партии должны содержать то же заклинание, того же уровня, и вы должны колдовать его для каждого созданного свитка.


Примеры свитков (Sample Scrolls)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~


Свиток Блесток (Scroll Of Glitterdust) / Предмет 3 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- свиток
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 12 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке

**Масса**: Л

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Cast-a-Spell`

----------

Этот свиток может быть использован, чтобы сотворить :ref:`spell--g--Glitterdust`.

----------

**Требования для создания**: Колдовать один раз заклинание *блестки*



Свиток Иллюзорной маскировки (Scroll Of Illusory Disguise) / Предмет 1 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- свиток
- магический
- иллюзия
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке

**Масса**: Л

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Cast-a-Spell`

----------

Этот свиток может быть использован, чтобы сотворить :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`.

----------

**Требования для создания**: Колдовать один раз заклинание *иллюзорная маскировка*






.. rst-class:: craft-treasure-talismans

.. _ch11--Consumables--Talismans:

Талисманы (Talismans)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Предмет с признаком "талисман" это магический амулет, самоцвет, камень или другой маленький предмет, прикрепленный к доспехам, щиту или оружию (называемый "прикрепленным предметом").
Каждый талисман содержит частичку боевых знаний или магической энергии, которую можно высвободить для мгновенного повышения силы или усиления способностей.
Многие талисманы могут быть активированы свободным действием (|д-св|), когда вы используете определенное действие или активность.
Талисман это расходуемый предмет и имеет признак "талисман".

Вы должны владеть предметом или иметь надетым его на себя, чтобы активировать прикрепленный к нему талисман.
Будучи активированным, талисман сгорает выгорает, обычно осыпаясь мелкой пылью.


Прикрепление талисмана (Affixing a Talisman)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Каждый блок характеристик талисмана указывает вид предмета, к которому он может быть прикреплен.
Прикрепление или снятие талисмана требует использовать активность :ref:`activity--Affix-a-Talisman`.
Один талисман может быть прикреплен одновременно только к одному предмету, а предмет может иметь одновременно только один прикрепленный талисман.

.. _activity--Affix-a-Talisman:

Прикрепить талисман (`Affix a Talisman <http://2e.aonprd.com/Activities.aspx?ID=10>`_)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- исследование
- воздействие

**Требования**: Вы должны использовать :ref:`item--Repair-kit`

----------

Вы тратите 10 минут присоединяя талисман к предмету, кладя предмет на устойчивую поверхность и используя :ref:`item--Repair-kit` обеими руками.
Вы так же можете использовать эту активность, чтобы снять талисман.
Если к предмету присоединено более одного талисмана, то талисманы подавляются; ни один из них не может быть активирован.


Список талисманов (Talismans)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Это лишь некоторые из доступных талисманов.

.. _item--Owlbear-Claw:

Коготь медвесыча (`Owlbear Claw <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=230>`_) / Предмет 1 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы совершаете критически успешный бросок атаки с помощью прикрепленного оружия

-------------------

Этот коготь в железной застежке на цепи, не всегда является когтем медвесыча.
Когда вы активируете коготь, провоцирующая атака получает эффект критической специализации оружия.


.. _item--Potency-crystal:

Кристалл мощи (`Potency crystal <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=231>`_) / Предмет 1 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 4 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы совершаете атаку прикрепленным оружием, но еще не бросили кости

-------------------

Этот кристалл флюорита странно фосфорицирует.
Когда вы активируете этот кристал, оружие до конца хода становится *разящим +1*, получая бонус предмета +1 к броску атаки и увеличивая урон до двух костей урона.


.. _item--Wolf-fang:

Волчий клык (`Wolf fang <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=239>`_) / Предмет 1 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 4 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы смогли успешно :ref:`skill--Athletics--Trip` врага

**Требования**: Вы обучены Атлетике

-------------------

Этот волчий клык обвязан полоской кожи и привязан к пряжке или застежке доспеха.
Когда вы активируете клык, то наносите опрокидываемой цели дробящий урон, равный вашему модификатору Силы.
Если ваше Опрокидывание и так нанесет физический урон, который не включает модификатор характеристики, добавьте ваш модификатор Силы к этому урону.


.. _item--Bronze-Bull-Pendant:

Бронзовый кулон быка (`Bronze Bull Pendant <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=202>`_) / Предмет 2 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы совершаете проверку Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Shove`, но еще не бросили кости

**Требования**: Вы обучены Атлетике

-------------------

Этот кулон выкован из шероховатой стали и изображает морду фыркающего быка.
Он должен быть прикреплен к области груди или к наплечнику.
Когда вы активируете кулон, то получаете бонус обстоятельства +2 к проверке Атлетики для :ref:`skill--Athletics--Shove` и если результат броска критический провал, вы получаете простой провал.


.. _item--Crying-Angel-Pendant:

Кулон плачущего ангела (`Crying Angel Pendant <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=203>`_) / Предмет 2 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- сакральный
- некромантия
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы критически провалил проверку :ref:`skill--Medicine--First-Aid`

**Требования**: Вы обучены Медицине

-------------------

Когда вы активируете этот алебастровый кулон, ваш критический провал становится обычным провалом.


.. _item--Effervescent-Ampoule:

Шипучая ампула (`Effervescent Ampoule <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=207>`_) / Предмет 2 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: Вы эксперт Акробатики

-------------------

Светлая родниковая вода шипит и пузырится внутри этого маленького стеклянного шара, при активации проливаясь на прикрепленную броню.
До конца вашего хода, доспех позволяет вам двигаться по воде и другим жидкостям, как если бы они были твердой поверхностью.
Если вы используя :ref:`action--Stride` или :ref:`action--Step` проходите по чувствительной к весу нажимной плите, она не нажимается, что предотвращает срабатывание любого устройства или опасности прикрепленной к ней.
Когда эффект ампулы заканчивается, вы тонете, падаете, проваливаетесь через хрупкую землю, или приземляетесь на нажимную пластину как обычно, учитывая ваше текущее местоположение.


.. _item--Hunters-Bane:

Проклятие охотника (`Hunter's Bane <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=217>`_) / Предмет 2 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- прорицание
- расходуемый

**Цена**: 6 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Необнаруженный враг попал по вам атакой

**Требования**: Вы обучены Выживанию

-------------------

Этот талисман - кольцо из сухих, переплетенных листьев.
Когда вы активируете *проклятие охотника*, вы чувствуете точное местоположение атакующего, делая его спрятанным от вас, а не необнаруженным.
Если атакующий находится за свинцом, *проклятие охотника* проваливается и тратится.


.. _item--Jade-Cat:

Нефритовый кот (`Jade Cat <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=223>`_) / Предмет 2 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- преграждение
- расходуемый

**Цена**: 6 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| команда

**Триггер**: Вы падаете или делаете проверку Акробатики, чтобы :ref:`skill--Acrobatics--Balance`

**Требования**: Вы обучены Акробатики

-------------------

Кошка размером с большой палец, вырезанная из редкого камня, *нефритового кота* обычно носят как подвеску на доспехах.
На 1 минуту после активации кота, вы считаете все падения как будто они на 20 футов короче, вы не застигнуты врасплох во время :ref:`skill--Acrobatics--Balance`, а узкая и неровная земля не считаются для вас сложной местностью


.. _item--Mesmerizing-Opal:

Завораживающий опал (`Mesmerizing Opal <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=223>`_) / Предмет 2 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- очарование
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы делаете проверку Обмана, чтобы совершить :ref:`skill--Deception--Feint`, но вы еще не бросили кости

-------------------

Этот серебряный кулон с опалом переливается огнем.
Когда вы активируете его, если результат вашей спровоцировавшей проверки Обмана стал критическим провалом, вы получаете простой провал (или если результат был успехом, вы получаете критический успех).


.. _item--Monkey-Pin:

Обезьянья заколка (`Monkey Pin <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=226>`_) / Предмет 2 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-1| :ref:`skill--Athletics--Climb`

**Требования**: Вы обучены Атлетике

-------------------

Эта маленькая медная булавка имеет форму обезьяны, взбирающейся на дерево.
Когда активируете этот талисман, используйте действие :ref:`skill--Athletics--Climb`.
Если результат успех, то вы двигаетесь на полной Скорости во время Карабканья.
Если вы получили критический провал, вместо этого вы получаете простой провал.


.. _item--Onyx-Panther:

Ониксовая пантера (`Onyx Panther <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=229>`_) / Предмет 2 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы используете действие :ref:`skill--Stealth--Sneak`

**Требования**: Вы обучены Скрытности

-------------------

Этот небольшой камень представляет собой стилизованную форму пантеры.
Когда вы активируете ее, вы можете двигаться с полной Скоростью (вместо половины) во время используемого действия :ref:`skill--Stealth--Sneak` и во время остальных на этом ходу.


.. _item--Savior-Spike:

Спасительный шип (`Savior Spike <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=232>`_) / Предмет 2 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- преграждение
- сила
- расходуемый

**Цена**: 7 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| команда

**Триггер**: Вы пытаетесь :ref:`action--Grab-an-Edge`, но еще не бросили кости

**Требования**: Вы эксперт спасброска Рефлекса

-------------------

Этот пирамидальный шип прикреплен к нагрудной части доспеха.
Когда вы активируете шип, он выстреливает нить силы, чтобы помочь вам создать опору.
Если при спровоцировавшем броске вы получаете успех, то вместо него получаете крит.успех (если был крит.провал, то получаете обычный провал).


.. _item--Feather-Step-Stone:

Камень легкого шага (`Feather Step Stone <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=212>`_) / Предмет 3 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 8 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы используете :ref:`action--Stride` или :ref:`action--Step`

**Требования**: Вы эксперт Акробатики

-------------------

Этот камень, обычно имеющий форму кабошона, представляет собой небольшой кусочек янтаря с кусочком пера, или пойманным в него летающим насекомым.
Когда вы активируете этот камень, то до конца хода игнорируете эффекты любой сложной и особо сложной местности, через которую двигаетесь.


.. _item--Bloodseeker-Beak:

Хоботок Кровоискателя (`Bloodseeker Beak <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=201>`_) / Предмет 4 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- некромантия
- расходуемый

**Цена**: 20 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы попали по застигнутому врасплох существу с помощью прикрепленного оружия

----------

Этот длинный полый хоботок собирают с небезызвестного зверя Кровоискателя (Бестиарий: `Кровоискатель (Bloodseeker) <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=51>`_), и с него капает тонкая струйка крови.
Когда вы активируете хоботок, вы наносите дополнительные 1d4 точного урона при броске на урон.
Если вы наносите урон от :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack`, то существо так же получает 1d4 продолжительного урона кровотечением.


.. _item--Dragon-Turtle-Scale:

Чешуйка драконьей черепахи (`Dragon Turtle Scale <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=206>`_) / Предмет 4 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 13 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Требования**: Вы эксперт Атлетики

----------

Эта мерцающая зеленая чешуйка обычно крепится к золотой застежке или цепочке.
Когда вы активируете чешуйку, то на 1 минуту получаете Скорость плаванья равную половине вашей наземной Скорости.


.. _item--Fear-Gem:

Самоцвет страха (`Fear Gem <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=211>`_) / Предмет 4 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- очарование
- страх
- ментальный
- расходуемый

**Цена**: 20 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-2| :ref:`class-feat--fighter--Intimidating-Strike`

----------

Кажется, что темный дым внутри этого обсидианового камня извивается.
Когда вы активируете этот самоцвет, вы делаете :ref:`class-feat--fighter--Intimidating-Strike` как способность воина.

У если у вас есть способность :ref:`class-feat--fighter--Intimidating-Strike`, увеличьте состояние "напуган" от способности до "напуган 2" или "напуган 3" при крит.попадании.


.. _item--Emerald-Grasshopper:

Изумрудный кузнечик (`Emerald Grasshopper <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=208>`_) / Предмет 5 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 30 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы пытаетесь сделать :ref:`skill--Athletics--HJump`, но еще не бросили кости

**Требования**: Вы эксперт Атлетики

----------

Этот металлический кузнечик, усыпанный изумрудами, обычно крепится к защите ног доспеха.
После его активации, если вы успешно совершаете проверку Атлетики, то делаете :ref:`action--Leap` на расстояние вплоть до 50 футов вертикально и до 10 футов горизонтально.
Если проверка Атлетики была крит.успешной, то расстояния становятся 75 футов и 20 футов соответственно.
Если вы заканчиваете свой прыжок не на твердой поверхности, то будете порхать в воздухе до конца своего хода, а потом не получая вреда падаете со скоростью 60 футов в раунд, пока не достигните земли.


.. _item--Shark-Tooth-Charm:

Оберег акульего зуба (`Shark Tooth Charm <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=233>`_) / Предмет 5 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- преграждение
- расходуемый

**Цена**: 23 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| команда

**Триггер**: Вы пытаетесь :ref:`action--Escape` используя для броска Акробатику, но еще не бросили кости

**Требования**: Вы эксперт Акробатики

----------

Этот браслет из сушеных морских водорослей украшен оберегами в форме маленьких акульих зубов.
После активации браслета, если вы при спровоцировавшем броске получили успех, то он становится крит.успехом (если получили крит.провал, он становится простым провалом).
Если вы провалили проверку Акробатики против схватившего существа, существо должно или отпустить вас в качестве свободного действия или получить 2d8 колющего урона, так как из вашей кожи мгновенно появляются акульи зубы.


.. _item--Sneaky-Key:

Скрытый ключ (`Sneaky Key <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=234>`_) / Предмет 5 
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 22 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: Вы эксперт Воровства

----------

Этот маленький серебряный мастер-ключ можно приколоть к доспех или рукаву.
Когда вы поворачиваете ключ чтобы активировать его, то в течение следующей минуты, если результат вашей попытки :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` будет крит.провалом то он станет просто провалом.


.. _item--Tiger-Menuki:

Мэнуки в виде тигра (`Tiger Menuki <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=236>`_) / Предмет 5 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- превращение
- расходуемый

**Цена**: 30 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы делаете :ref:`action--Strike` с помощью прикрепленного оружия

----------

Этот оловянный тигр злобно рычит с рукояти вашего оружия.
Когда вы активируете тигра, прикрепленное оружие получает признак "размах" для спровоцировавшей атаки и всех других атак на 1 минуту.


.. _item--Iron-Cube:

Железный куб (`Iron Cube <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=218>`_) / Предмет 6 
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- талисман
- магический
- разрушение
- расходуемый

**Цена**: 50 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-2| :ref:`class-feat--fighter--Knockdown`

**Требования**: Вы эксперт в обращении с оружием, к которому прикреплен талисман

----------

Этот куб почерневшего железа прикреплен к оружию на железную цепочку.
Когда вы активируете этот куб, то используете :ref:`class-feat--fighter--Knockdown` как способность воина.

Если у вас есть способность :ref:`class-feat--fighter--Knockdown`, то игнорируйте ее обычное ограничение размера.


.. _item--Grim-Trophy:

Мрачный трофей (`Grim Trophy <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=216>`_) / Предмет 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- очарование
- талисман
- расходуемый

**Цена**: 55 зм

**Использование**: прикрепляемый к доспеху
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы делаете проверку Запугивания для :ref:`skill--Intimidation--Coerce` или :ref:`skill--Intimidation--Demoralize`, но вы еще не сделали бросок

**Требования**: Вы эксперт Запугивания

----------

Этот талисман бывает разного вида, чаще всего это отрезанная часть гуманоидного существа, изображенный каким-то ужасным образом.
Когда вы активируете трофей, выберите две цели и сравните результат вашей проверки Запугивания с КС обеих целей.


.. _item--Murderers-Knot:

Узел убийцы (`Murderer's Knot <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=228>`_) / Предмет 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- разрушение
- талисман
- расходуемый

**Цена**: 66 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| команда

**Триггер**: Вы наносите урон застигнутому врасплох существу используя :ref:`action--Strike` оружием с прикрепленным талисманом

**Требования**: Вы эксперт в обращении с оружием с прикрепленным талисманом

----------

Эта черная кожаная прядь сплетена так, чтобы выглядеть как предохранительный узел, когда оружие убрано, но он не мешает вытаскиванию оружия.
Когда вы активируете узел, то существо, которому вы наносите урон получает 1d6 продолжительного урона кровотечением.

Если у вас есть способность :ref:`class-feat--rogue--Twist-the-Knife`, то вместо этого талисман наносит продолжительный урон кровотечением, равный вашей внезапной атаке.


.. _item--Swift-Block-Cabochon:

Кабошон быстрого блока (`Swift Block Cabochon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=235>`_) / Предмет 7
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- магический
- преграждение
- талисман
- расходуемый

**Цена**: 70 зм

**Использование**: прикрепляемый к щиту
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| вообразить

**Триггер**: Вы получаете урон от физической атаки, когда у вас не поднят щит с прикрепленным к нему талисманом

----------

Этот кабошон чистого кварца, прикрепляется к центру вашего щита.
Когда вы активируете этот кабошон, то используете реакцию :ref:`feat--Shield-Block` даже если вы не подняли щит к которому он прикреплен (и даже если у вас обычно нет этой реакции).


.. _item--Gallows-Tooth:

Зуб висельника (`Gallows Tooth <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=214>`_) / Предмет 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- прорицание
- талисман
- расходуемый

**Цена**: 100 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию
**Масса**: —

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`

**Триггер**: Вы атакуете существо рядом и еще не сделали бросок на атаку

**Эффект**: Вы мастер Запугивания

----------

Этот ужасный коренной зуб свисает со шнура, продетого в крошечное отверстие чуть выше высохшего, обнаженного корня.
Когда вы активируете этот талисман, существо, которое вы атакуете, становится застигнутым врасплох до конца текущего хода.


.. _item--Jade-Bauble:

Нефритовая безделушка (`Jade Bauble <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=222>`_) / Предмет 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магический
- очарование
- ментальный
- талисман
- расходуемый

**Цена**: 100 зм

**Использование**: прикрепляемый к оружию ближнего боя
**Масса**: —

**Активация**: |д-1| команда

**Требования**: Вы мастер в обращении с оружием к которому прикреплен талисман

----------

Этот кусочек нефрита обычно вырезают в форме дуэлянта, а иногда и многорукого существа.
Когда вы активируете эту безделушку, она магически привлекает внимание врагов.
До начала вашего следующего хода, враги в досягаемости вашего оружия с талисманом, застигнуты врасплох.














.. rst-class:: craft-treasure-other

.. _ch11--Consumables--Other:

Другие расходники (Other Consumables)
-----------------------------------------------------------------------------------------

Хотя многие расходники сгруппированы в специальные категории, такие как зелья и талисманы, некоторые не подходят ни к одной.


.. _item--Feather-Token:

Перо-символ (`Feather Token <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=244>`_) / Предмет 1+ 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- воплощение
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

-------------------

Каждый *перо-символ* кажется простым перышком экзотической птицы.
Очин пера покрыт золотом, и имеет нанесенную арканную руну.
Активация *пера-символа* заставляет превратиться его в другой объект, который потому может быть использован как обычно.
Каждое перо может быть активированного только раз, и большинство их них потом постоянно остаются другими объектами.

-------------------

**Вид**: *лестница (ladder)*
**Уровень**: 1
**Цена**: 3 зм

Когда активировано - превращается в 20-футовую деревянную лестницу.

-------------------

**Вид**: *куст остролиста (holly bush)*
**Уровень**: 2
**Цена**: 6 зм

Когда это перо активировано, оно мгновенно превращается в живой куст остролиста, заполняя один квадрат.
Этот куст может дать стандартное укрытие.
Дополнительно, на кусте есть 2d4 ярко-красных ягод.
Обычно ягоды остролиста ядовиты, но эти наполнены магией.
Вы можете взять и съесть ягоду действием :ref:`action--Interact`, чтобы восстановить 1 ОЗ.
Сорванная с куста ягода через несколько секунд становится немагической, поэтому она не исцелит вас, если вы не съедите ее в течение вашего Взаимодействия.

Если активирован на почве, растение продолжает расти и разрастаться (хоть больше и не производить исцеляющих ягод).
Если его активировать в другом месте, он увядает и гибнет в течение 1d4 дней.

-------------------

**Вид**: *птичка (bird)*
**Уровень**: 3
**Цена**: 8 зм

Когда активировано, это перо превращается в маленького воробья, который сидит на вашем пальце и ждет пока вы передадите сообщение длиной до минуты, а так же имя и примерное местоположение получателя.
Получателем должен быть кто-то, кого вы встречали, а место таким, которое вы посещали.
После получения сообщения, птичка улетает, чтобы доставить его, пролетая 30 миль за час и ища цель в месте, которое вы обозначили.
Если птичка находит цель, она садится рядом с ней, из нее исходят ваши слова и она улетает и исчезает.
Птичка так же исчезает, если не может найти вашу цель после 10 часов поиска указанного места.

-------------------

**Вид**: *сундук (chest)*
**Уровень**: 3
**Цена**: 10 зм

Когда вы используете это перо, появляется маленький деревянный сундук и мгновенно открывается.
Этот сундук может вмещать вплоть до 10 Масс предметов.
Когда предмет закрывается, он снова превращается, на этот раз в ключ, забирая все положенные в него вещи.
Вы можете активировать этот ключ использовав действие :ref:`action--Interact`, чтобы повернуть его в воображаемом замке, из-за чего он снова превращается в сундук со всеми предметами внутри.
Как только он превращается в сундук второй раз, то навсегда остается деревянным сундуком.

-------------------

**Вид**: *веер (fan)*
**Уровень**: 4
**Цена**: 15 зм

Активация этого пера требует чтобы вы махнули им в определенном направлении.
Если вы взмахнули им по направлению к парусу судна, то перо начинает пархать и непрерывно веет ветром, наполняя парус воздухом и давая судну бонус обстоятельства +10-футов Скорости в течение 8 часов.
Если взмахнуть в другом направлении, оно производит одиночное сотворение :ref:`spell--g--Gust-of-Wind` (КС 20).

-------------------

**Вид**: *дерево (tree)*
**Уровень**: 6
**Цена**: 38 зм

Этот символ может быть активирован только на незанятом пространстве земли или почвы.
При активации, этот символ превращается в дуб, высотой 60 футов со стволом толщиной 5 футов.
Дерево продолжает жить и расти в благоприятных условиях.

-------------------

**Вид**: *якорь (anchor)*
**Уровень**: 7
**Цена**: 55 зм

Это перышко можно активировать только на лодке.
После активации, это перо превращается в массивный якорь, который заставляет лодку мгновенно остановиться.
Через 1 день, якорь пропадает и лодка может двигаться как обычно.
Якорь прикреплен к лодке целью из магической силы, но цепь может быть убрана при помощи :ref:`spell--d--Dispel-Magic` или уничтожена (Твердость 30, 40 ОЗ).

----------

**Вид**: *лодка в форме лебедя (swan boat)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 76 зм

Это перо можно активировать, только если бросить его в большой водоем, например, в озеро или широкую реку.
Оно превращается в лодку в форме лебедя, способную вместить вплоть до 32 существ среднего размера, 8 существ большого размера или 2 существа огромного размера.
Лодка двигается по воде со Скоростью 50 футов и существует 1 день.

<todo>


.. _item--Holy-Water:

Святая вода (`Holy Water <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=245>`_) / Предмет 1 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- сакральный
- добро
- брызги
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Strike`

-------------------

Этот бутылек содержит воду благословленную добрым божеством.
Вы активируете *святую воду* бросая ее с помощью действия :ref:`action--Strike`.
Это простое метательное оружие с шагом дистанции 20 футов.
В отличие от алхимических бомб, к атаке не добавляется признак "воздействие".

*Святая вода* наносит 1d6 урона добром и 1 урона добром брызгами.
Она повреждает только бесов, нежить и существ с уязвимостью к урону добром.


.. _item--Unholy-Water:

Нечестивая вода (`Unholy Water <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=248>`_) / Предмет 1 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- сакральный
- зло
- брызги
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Strike`

-------------------

Злоба злого божества заключена в этом сосуде с водой.
Вы активируете *нечестивую воду* бросая ее с помощью действия :ref:`action--Strike`.
Это простое метательное оружие с шагом дистанции 20 футов.
В отличие от алхимических бомб, к атаке не добавляется признак "воздействие".

*Нечестивая вода* наносит 1d6 урона злом и 1 урона злом брызгами.
Она повреждает только небожителей и существ с уязвимостью к урону злом.


.. _item--Runestone:

Рунный камень (`Runestone <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=247>`_) / Предмет 1 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- расходуемый

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Strike`

-------------------

Этот плоский кусок твердого камня специально подготовлен для гравировки основной магической руны или руны свойства.
Вы можете гравировать на камне только одну руну.
Как только камень гравирован, он получает признак школы магии начертанной руны.
Когда руна перенесена с *рунного камня* на другой объект, *рунный камень* трескается и разрушается.
Цена указана для пустого камня; к камню содержащему руну, добавляется цена руны.


.. _item--Dust-of-Appearance:

Порошок видимости (`Dust of Appearance <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=241>`_) / Предмет 6 
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание
- расходуемый

**Цена**: 50 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

----------

Хранящийся в небольшом тростинке, этот порошок выглядит как мелкая металлическая пыль.
Когда вы бросаете его в воздух, он покрывает всех существ в 10-футовом взрыве, с центром в точке в пределах 5 футов от вас.
На 1 минуту, покрытые существа не могут стать скрытыми или невидимыми, не могут получить преимущество от заклинания :ref:`spell--m--Mirror-Image` или подобных способностей, которые создают иллюзорных двойников.
В этой области, любые иллюзии 3-го уровня или ниже, раскрываются как таковые, тем не менее не завершая свое действие.


.. _item--Candle-of-Revealing:

Раскрывающая свеча (`Candle of Revealing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=710>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание
- расходуемый

**Цена**: 60 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 257

----------

Когда зажжено, жуткое голубое пламя этой черной свечи, показывает присутствие невидимых существ.
В пределах 10-футового радиуса от зажженной свечи, существа не получают преимущества от состояния "невидимость".
Их тела имеют очертания, видимы неполностью, поэтому они имеют состояние "скрыт".
После зажигания, свеча горит 1 минуту, после чего ее эффект заканчивается.
Если затушена, свечу нельзя зажечь повторно.


.. _item--Candle-of-Truth:

Свеча правды (`Candle of Truth <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=240>`_) / Предмет 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магический
- очарование
- ментальный
- расходуемый

**Цена**: 75 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: —

----------

Эта коническая свеча имеет золотой фитиль, который горит белым огнем.
Вы активируете свечу, зажигая ее, из-за чего существа в пределах 10 футов от свечи становится трудно говорить неправду.
Существа в области получают штраф состояния -4 к :ref:`Лжи (Lie) <skill--Deception--Lie>`.

В дополнение, впервые входя в область эффекта, существо (включая вас) должно успешно пройти спасбросок Воли с КС 26, иначе не сможет говорить никакой преднамеренной лжи, находясь в пределах 10 футов от зажженной свечи.
Это длится пока горит свеча.
Когда зажжена, свеча горит 10 минут и не может быть затушена.


.. _item--Dust-of-Corpse-Animation:

Пыль оживления трупа (`Dust of Corpse Animation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=712>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магический
- некромантия
- расходуемый

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: —

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 257

----------

Этот черный мешочек содержит что-то похожее на мелкую костную пыль.
Если особым образом осыпать труп пылью, он превращается в нежить.
Вид создаваемой нежити зависит от состояния тела, в результате чего получает `скелет <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=92>`_ или `зомби <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=103>`_ соответственно.
Если уровень нежити будет больше 3-го, то у пыли не получает оживить ее.
Тело должно быть подходящего размера и вида, для создания желаемой нежити, например, для оживления `скелета лошади <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=374>`_, вы должны посыпать пылью скелет лошади.
Если в диапазоне доступных уровней есть более одной подходящей нежити нужного размера, как например `скелет-страж <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=372>`_ или `скелет-чемпион <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=373>`_, то вы делаете выбор.

Оживленная нежить имеет признак "миньон", означая, что вы можете использовать 2 действия когда даете ей приказ.
Как часть активации, вы можете дать приказ в этот же ход.
Существо-нежить остается оживленной на 1 минуту, прежде чем снова упадет в виде трупа.
Как и обычно, у вас под управлением может быть максимум 4 миньона.

----------

**Вид**: *пыль оживления трупа (dust of corpse animation)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 100 зм

----------

**Вид**: *большая пыль оживления трупа (greater dust of corpse animation)*

**Уровень**: 16
**Цена**: 1.500 зм

Вы можете оживить нежить 11-го уровня или ниже.









.. include:: /helpers/actions.rst